---
title: >-
    رباعی ۱۱
---
# رباعی ۱۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دارنده چو ترکیبِ طِبایع آراست،</p></div>
<div class="m2"><p>از بهرِ چه اوفْکَنْدَش اندر کم‌وکاست؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر نیک آمد، شکستن از بهرِ چه بود؟</p></div>
<div class="m2"><p>ور نیک نیامد این صُوَر، عیب کراست؟</p></div></div>